#language es

~- [[DebianWiki/EditorGuide#translation|Translation(s)]]: [[FreedomBox/Manual/Deluge|English]] - Español -~

<<TableOfContents()>>

## BEGIN_INCLUDE

== Deluge (Cliente web de BitTorrent) ==
||<tablestyle="float: right;"> {{attachment:FreedomBox/Manual/Deluge/Deluge-icon_en_V01.png|icono de Deluge}} ||

'''Disponible desde''': versión 0.5

=== ¿Qué es Deluge? ===

''Deluge'' es un nodo (servidor y cliente, ambos a la vez) !BitTorrent. 

''!BitTorrent'' es un protocolo de comunicaciones para compartir ficheros entre pares (P2P = ''peer-to-peer'').
 * '''No es anónimo'''; debes asumir que otros puedan ver qué ficheros estás compartiendo.
 * Este protocolo destaca compartiendo ficheros grandes y populares.

Hay 2 nodos web para !BitTorrent disponibles en !FreedomBox: [[es/FreedomBox/Manual/Transmission|Transmission]] y ''Deluge''. Tienen funcionalidades similares pero quizá prefieras uno sobre otro.

Deluge es un cliente !BitTorrent altamente configurable. Se puede añadir funcionalidad adicional instalando extensiones (''plugins'').

=== Captura de pantalla ===

{{attachment:deluge.png|Deluge Web UI|width=800}}

=== Configuración Inicial ===

Tras instalar ''Deluge'' se puede acceder apuntando tu navegador a {{{https://<tu freedombox>/deluge}}}. Necesitarás introducir una contraseña para ingresar:

{{attachment:deluge_login.png|Deluge Login}}

La contraseña inicial es `deluge`. La primera vez que ingreses ''Deluge'' te preguntará si quieres cambiarla. Debes cambiarla por algo más dificil de adivinar.

A continuación se te mostrará el administrador de conexiones. Haz clic sobre la primera entrada (Offline - 127.0.0.1:58846). Luego pulsa "Arrancar el Demonio" para que arranque el servicio ''Deluge service'' que se ejecutará en segundo plano.

{{attachment:deluge_connection_manager.png|Deluge Connection Manager (Offline)}}

Ahora debería poner "Online". Haz clic en "Conectar" para completar la configuración.

{{attachment:deluge_connection_manager_2.png|Deluge Connection Manager (Online)}}

En este punto ya estás usando ''Deluge''. Puedes hacer más cambios en las Preferencias o añadir un fichero o una URL de torrent.


=== Enlaces externos ===

 * Proyectos originales:
   * Deluge: https://www.deluge-torrent.org
   * !BitTorrent: https://www.bittorrent.org
 * Descripciones del protocolo:
  * Del proyecto original: https://www.bittorrent.org/introduction.html
  * De Wikipedia: https://es.wikipedia.org/wiki/BitTorrent


## END_INCLUDE

Volver a la [[es/FreedomBox/Features|descripción de Funcionalidades]] o a las páginas del [[es/FreedomBox/Manual|manual]].

<<Include(es/FreedomBox/Portal)>>

----
CategoryFreedomBox
